六浸大生無懼疫情 赴法國讀雙學位

新冠疫情在歐洲肆虐，浸會大學安排入選政治及國際關係學系歐洲研究（法文）課程，與法國兩所大學合辦的雙學位課程的六名學生，到當地升讀三年級及五年級，並安排職員與他們定期聯絡，了解需要，有學生坦言在疫情下，須以網上授課，但對生活影響不大；浸大副校長（教與學）周偉立指，若學生對當地疫情發展感到不安，而想回港完成餘下課程，大學會全力提供協助。

浸大政治及國際關係學系歐洲研究（法文）課程，與法國波爾多政治學院及里昂政治學院合辦雙學位課程，首屆六名學生在疫情影響下，原定暑假進行的銜接課程改以網上進行，延至九月才到法國入學。現正在法國波爾多政治學院學習的浸大生朱筱甯，昨通過視像會議接受記者訪問，他指疫情期間，浸大有為學生提供支援，包括安排職員定期與他們聯絡，了解生活及學習情況以便提供協助，又在通訊軟件與教授建立群組，可直接與教授交流。

另一位同樣在波爾多政治學院學習的浸大學生何嘉禧指，在疫情下，現時學校以網課為主，學習時若有疑問無法直接詢問，因只能留在家中；期望疫情早日過去，可以回復正常學習及社交生活。

浸大副校長（教與學）周偉立表示，在疫情下浸大為加強國際交流，積極推出多項措施，如設立「虛擬交流生」，為來自十三個國家、二十六個地區的海外學生提供網上課堂，為本港及海外學生舉辦線上交流活動等；又計畫明年一月起，陸續恢復學生交流計畫。

浸大政治及國際關係學系歐洲研究（法文）雙學位課程，於上學年推出，每年挑選四名有意修讀的二年級學生，分別到兩所大學學習，修畢四年課程後，可獲浸大及法國的大學頒發學位文憑，若學生於當地修畢五年級課程，亦可獲頒授「文憑」證書，資歷相等於本港碩士文憑，同時法國兩所大學亦會安排學生到港學習。

下一篇
學者：大學欠財力 難保護專利
最新回應

新聞速覽

虛擬交流生

走都走唔切